【舊聞回帶】 【要聞】廢青暴徒被擊退 商戶拍手叫好

1911年4月28日 《黃花崗日報》要聞

【本報訊】 昨日下午大批「白絲帶」暴徒衝擊兩廣總督衙門，幸得清朝精銳部隊擊退，初步估計暴徒死亡人數超過72人。兩廣總督強烈讉責今次衝擊，認為是「口講民主卻破壞法治」，同時向受傷的清兵作出慰問。清朝精銳部隊於清場後拍大合照留念，部隊指揮官認為清兵殺死革命者「沒有做錯」，有隊員則表示「唔打死啲暴徒就對唔住下一代」，亦有人覺得應該應該把女革命黨員「捉返衙門強姦」。總督衙門附近道路重新開通，商戶及市民一致叫好，店主均稱衝擊期間無法開鋪做生意，收入大跌，而途人亦指責革命黨人自私、阻礙交通，認為自己「不需要民主」及「孫中山不代表我」。其中「向清兵致敬」召集人在路邊講話時，批評革命黨人學歷雖高，卻「讀壞書」，沒有付出過就希望向上流；「愛護滿清力量」更直指革命份子是漢奸，企圖分裂國家。

清帝溥儀晚上在京城發聲明，表明清政府提出的「君主立憲」是政制上的大進步，市民均十分期待；革命黨人要求的「真民主」違反《大清律例》，政改討論必須基於皇室決議案，所有形式的抗爭都是徒勞。至於有意成為下任兩廣總督的一位內閣成員，向消息人士稱她在美利堅留學過，知道「全世界都沒有平等提名權」，希望國人能繼續享受為滿清做奴隸的光榮。

「私煙商會」會員則到香港大學示威，要求港大校長為「教出孫中山咁嘅畢業生」而下台。某銀行董事受訪時指「美利堅的黑奴解放後都要慢慢爭取投票權」，提醒革命黨人「爭取民主需要時間，1911唔得啫，你點知1916無? 點解唔袋住先? 阿爺依家話畀你，你都唔要?」

戴有「白絲帶」的革命黨人

五年前為咗雨傘寫咗上面篇文喺高登，
最特別係，
當年革命黨人／烈士突擊時真係用白絲帶為記，完全係史實。

再post一次唔止係想啲「愛國人士」反思下自己做緊乜，
亦都想同各位後生仔講句：
民主嘅路真係好長。

我唔係左膠，
但都要講，民主從來都好難爭取。

獨裁政權最邪惡就係，
有人可以運用權力，獨攬成個社會嘅資源，奴役其他人。
而「爭取民主」就等如，
喺一個唔公平嘅大富翁遊戲，人人途經起點都係拎二千蚊，
但有啲人係每次拎兩萬蚊，仲要佢有權隨時改規則。
其他玩家就嘗試要一個公平啲嘅制度。

你覺得對方會唔會輕易就範？

而家嘅香港社會，
貪贓枉法、貧富懸殊，
有人生出嚟就一世好食好住，
犯法都唔洗驚。
你覺得嗰啲既得利益者，會唔會因為你叫口號，就肯無端白事放棄特權？

得罪講句，唔好諗住用一個月就改變呢個社會。
孫中山十次起義全部失敗，
但黃花崗起義失敗幾個月之後，
靠一個唔關佢事嘅武昌起義推翻滿清。
不過，民主都重未降臨，
有人復辟帝制、有人政變，
至少100年後嘅今日，中國都仲未有民主。

總結講句，
民主係一段好長嘅路，
仲有排行，
我哋幾代人要一齊行落去。

最後最後，
今晚選民登記截止，
仲有兩個鐘，
大家記住登記呀！
新登記

電子表格傳送門-> ).pdf
或者用
<< 網上填表工具

push

最後一個鐘，記住登記做選民

選民登記最後半個鐘，推多次